# NotificationSender
Тестовый сервис для отправки уведомлений.

- [Краткое описание сервиса](#краткое-описание-сервиса)
- [Структура проекта](#структура-проекта)
- [Описание API](#описание-api)
- [Добавление новых типов сообщений](#добавление-новых-типов-сообщений)
- [Используемый стек технологий](#используемый-стек-технологий)
- [Нюансы реализации](#нюансы-реализации)

## Краткое описание сервиса

Запрос на отправку уведомления синхронно отправляет уведомление для нужной платформы и сохраняет статус отправки во внутреннем хранилище. Для хранения данных используется Redis, т.к. в рамках задачи необходимо хранить лишь идентификатор уведомления и статус отправки.

В качестве идентификатора для уведомления используется строковое представление UUID v4.
Состояния отправки уведомления представляет собой строку. Уведомление может находиться в одном из трех состояний:
- `created` - уведомление было создано и записано в хранилище, но ещё не отправлено
- `successful` - уведомление было успешно отправлено
- `failed` - уведомление не было отправлено, т.к. при отправке произошла ошибка

Благодаря применению cutting-edge подходов к передаче данных, удалось достичь уровня, при котором успешно отправляются 4 из 5 сообщений!

На текущий момент реализована отправка:
- Пуш-уведомлений для iOS
- Пуш-уведомлений для Android

## Структура проекта
Решение содержит два проекта:
- NotificationSender - публичное RESTful WebApi для отправки уведомлений и получения статуса отправки
- NotificationSender.UnitTests - Unit-тесты

## Описание API
API состоит из следующих методов

#### Отправка уведомления для iOS

```
POST /notifications/push/ios
```

Тело запроса должно содержать следующие поля:
- `pushToken` (string, **обязательное поле**) - уникальный идентификатор девайса, куда будет отправлено уведомление. Максимальная длина: 50 символов
- `alert` (string, **обязательное поле**) - текст уведомления. Максимальная длина: 2000 символов
- `priority` (int32, *опционально*) - приоритет. Значение по умолчанию: `10`
- `isBackground` (boolean, *опционально*) - флаг, означающий, что что-то должно происходить в фоновом режиме. Значение по умолчанию: `true`

Ответ на запрос содержит:
- `id` (string) - уникальный идентификатор отправленного уведомления
- `state` (string) - статус отправки (см. возможные состояния отправки выше)

#### Отправка уведомления для Android

```
POST /notifications/push/android
```

Тело запроса должно содержать следующие поля:
- `deviceToken` (string, **обязательное поле**) - Уникальный идентификатор девайса, куда будет отправлено уведомление. Максимальная длина: 50 символов
- `message` (string, **обязательное поле**) - текст уведомления. Максимальная длина: 2000 символов
- `title` (string, **обязательное поле**) - заголовок уведомления. Макимальная длина: 255 символов
- `condition` (string, *опционально*) - Состояние. Максимальная длина: 2000 символов

Ответ на запрос содержит:
- `id` (string) - уникальный идентификатор отправленного уведомления
- `state` (string) - статус отправки (см. возможные состояния отправки выше)

#### Получение статуса отправки уведомления

```
GET /notifications/{id}/status
```

В качестве `id` в эндпоинте передается уникальный идентификатор отправленного уведомления.

Ответ на запрос содержит строку со статусом отправки уведомления.

## Добавление новых типов сообщений
Архитектура сервиса позволяет добавлять возможность отправки других типов сообщений, например, email.

Для этого необходимо создать новый тип уведомления, который реализует интерфейс `IMessage`. Затем нужно добавить новый сервис для отправки, реализующий интерфейс `INotificationSender<T>`, где `T` - новый тип уведомления.

Для отправки уведомления интерфейс `INotificationSender<T>` имеет метод `SendMessageAsync(T message)`, его и нужно реализовать в новом сервисе отправки.

## Используемый стек технологий
- .NET 6 WebApi
- Redis
- Docker + docker-compose

### Используемые nuget пакеты:
- AutoMapper - автоматический маппинг моделей
- StackExchange.Redis - адаптер для доступ к Redis
- Swashbuckle.AspNetCore - Swagger для описания API
- NUnit - unit-тестирование
- MOQ - для создания фейков в unit-тестах

## Нюансы реализации

- Везде в коде `message` стоит воспринимать как `notification`, так исторически сложилось, переименовывать не стал. ¯\_(ツ)_/¯
- В Sender'ах логгер подключается опционально для отключения логирования в unit-тестах
- Сервисы отправки сделаны синглтоном из-за необходимости эмуляции ошибки на каждый 5й запрос. В обычной ситуации они были бы Transient/Scoped
- Сервисы отправки не используют конфигурацию намеренно, т.к. в данном случае нет необходимости
- В unit-тестах проверяется только один sender, т.к. вся логика в абстрактном классе
- В хранилище записывается только статус отправления, т.к. получение другой информации не предполагается в ТЗ 
- Хранилище самостоятельно задает статус новому сообщению, т.к. проект слишком мал, чтобы дополнительно делать прослойку между контроллером и DAL
- В контроллерах отлавливаем общее исключение, т.к. в приложении нет конкретных, которые нужно было бы обрабатывать другими способами
- Дополнительно можно было бы прикрутить nlog для отправки логов во внешнее хранилище, но в данном случае нет необходимост

Если есть вопросы, замечания, предложения, прошу [сюда](https://gitlab.com/xandrcorr/notificationsender/-/issues)
